我呀妹好鬼死廢

我呀妹完全係條廢物來
書又唔撚讀
日日係到呢個明星個個明星
就嚟中四，仲乜鳩都唔理
佢話想做幼稚園老師，但佢中三連suggestion, end, computer呢啲字都唔識，我話你想做老師要比心機讀書喎，做老師唔係話做就做到，好聲好氣講佢都唔聽，仲話我自私，講啲佢唔啱聽嘅野
激到我頭先成身震晒
我係咪要果斷放棄我呀妹
由佢自己做條死廢柴算

佢有西用 你無

你妹索唔索

佢係唔識 定覺得你侮辱佢唔答渣

八達通周圍嘟

靚唔靚 大唔大波呀?
高質素既咪搵件有錢仔, 一般般既咪賣下相 再唔係PTGF囉
大把出路啦

介紹黎識下啦

有d人要由佢錯過先識諗既

圖呢

同我個仔一樣，20歲，一事無成，做乜都廢，唉。

識普通話咪得

你提咗佢，佢唔聽就由得佢啦，可能佢大多幾年先識得生性努力讀書

你有仔

唔好咁多幻想啦，佢靚大波我都唔洗咁勞氣
佢乜都冇
真係死廢柴來

我呀妹連人之初 性本善都冇聽過
我問佢你上中文堂有冇聽書，比佢話我好煩
日撚日就係韓星
呀媽仲叫我第時養佢

咁你係煩呀嘛
再嘈就出去日日食煙扑野

但都要讀一啲理論嘅野，佢乜鳩都唔識，讀個band 3學校仲自我滿足，話有人差過自己，我真係想一巴摑醒佢，鬧佢死廢柴，當然我控制住冇咁樣做

好心比人覺得煩
難怪呢個世界咁多人去做壞人
做好人只會被嫌棄

有前途做狗

係真唔識，個陣佢就考試來問我英文，佢真係連小學程度都冇

樓主不如叫你阿妹做狗算啦 高薪厚職又唔使用腦

捉上天台倒吊，佢會即刻開竅

真係叫過，佢話唔做，話想掃街
佢中意剪埋晒啲輪星片，我話有啲大學可以讀呢啲，佢話佢淨係中意搞佢中意嘅明星
佢成個世界得韓星，煲劇，綜藝節目
每日攤係張床到又朝睇到晚
咁都算，呀爸呀媽真係唔理，真係打算第時成個家靠我，咁嘅款我真係唔想幫，幫條廢柴做乜

suggestion, end, computer都唔識？

咪仲衰過大陸人？？

你呀妹香港人？？

佢鍾意咩韓星？

正宗香港人唔知佢點做到

真心癲 有料到

i go to school by bus佢識唔識解

乜都中意
中意都算，大佬你都要平衡啲架，完全唔温書唔睇書，乜鳩英文都唔識，第時呢個世界掃街都要大學畢業啦，佢可以做乜

有閪好過識字

咁你仲咁煩做咩

好好增值自己
將來走你嘅康莊大道

d垃圾屋企人只係負累你
阻住你上進發達
一腳伸開

呢個識，佢係連something,anything,any one呢啲都唔識，arrive, Paris呢啲都唔L識

我真心對佢為佢好，佢仲要對我發脾氣
我真係想同佢斷絕關係

只要樣正常，有啲身材，肯拋個身出嚟，係香港點會搵唔到食

樣衰衰都得啦
中大email咪人版

唔好學壞比人呃蝦條就得

讀唔讀書依啲野真係逼唔到 要佢自己生性

有錢掉佢去外國，冇錢你預咗養埋佢，完

有奶便是娘真係有道理

有料到拎到1已經要慶祝

中大email讀書勁過9成連登仔啦

追星無得救，仲要係韓星

我絕對唔會比錢佢呢條冇良心嘅死廢柴

佢鍾意韓星咁佢有冇學韓文
由佢興趣入手培養返佢對學習既意識先

大學畢業代表到d咩
分分鐘i大grad都搵得多錢
同時有好多傻系入左ASso之後努力升番上u

我識韓文同日文，之前問佢想唔想學我可以教佢，佢話唔學
總之一切有關「學習」嘅野佢就會拒絕

佢⋯中四都唔知讀唔讀到

又唔係你個女 唔洗咁上心

最閉呀爸呀媽就來退休，我可能要接手養佢供書教學
但栽培佢等於倒錢落海

佢鐘意韓星既話 性格大概都係鐘意暖男同幻想 佢發你脾氣9成係你唔識講野 你試下搵日man d搭住佢膊頭 摸住佢頭 簡而精講句 細妹 係時候讀下書啦 我想睇到你未來係幸福。 之後就收聲坐多陣就走開

的確香港讀書會令人討厭學習
讀書同學習係兩樣野黎
你問d band1名校 你知唔知自己學緊咩 未必答到你

幫佢轉去職專？

我係家姐

咁啊 收得皮 女人係唔會講得通女人

有時都唔知係自己太有野心，佢先係正常
定係佢真係太廢

佢自甘墮落係佢抵死
你仲理佢係你抵死

你呀妹係廢柴 完

咁就係咁先啦 節哀順變

佢而家仲嬲緊我
當正我仇人
我諗緊氹返佢好
定係今日開始真係唔鳩理佢

攬住細妹大喊

佢需要愛去填滿心理，如此一來就唔會攤喺張床無所事事、上網煲劇、尋找慰藉。

樓主唔需要勸佢，只需多啲喺佢面前做家務/讀書/做野，佢就會模仿你嘅行為。

我好少同兄弟姊妹講咩大道理，通常都會喺佢面前講吓time-space/Gaussian curve...blabla，呢啲嘢佢哋完全聽唔明。

跟著，就會同佢講啲簡單啲嘅嘢，例如人生目標/未來職業/未來社會出現自動化+AI個陣時會點樣取代人類，因為佢哋經歷過我講嘅物理或數學理論，自然會選擇性聽呢啲嘢（表面上佢好似有得揀聽咩內容，實質上我誘導佢哋聽後面嘅內容）

投其所好都好重要，宜家呢代好鍾意韓星，見佢哋聽或睇個陣，咪問吓：睇咩呀你，神神祕祕，可唔可以畀我睇吓？

基本上，咁樣做，佢哋都無得唔同我有交流（本人巴）

簡單企在你個妹的角度睇 你宜家係咪好叻讀書好勁先
中四都未開波 大把人後期先發力一野升上去

兄弟姊妹無隔夜仇，買啲零食/夾個公仔畀佢

啱啱睇過樓主開過既post
我覺得兩樣都係
家姐你好優秀 又識日韓文英文又勁
身邊有個比自己犀利既人係好痛苦既事

我覺得阿妹需要既係 一個令佢覺得要努力既契機
而阿家姐係喺佢搵到呢個契機之前 係咩都做唔到既
一個比自己優勢咁多既人講既野 比較弱既人好難會聽 會覺得 你咁勁你梗係做到呢d野
當有一日 阿妹搵到個契機而作出改變嗰陣
你再多d鼓勵佢啦 主動問佢要咩幫助咁樣

識化妝豬排都變女神啦
加兩個墊又即刻可以變大波
做女人冇得輸

十隻腳趾正常？影腳囉

我中三都唔讀書
可能佢form45開竅呢

你同佢哋講啲咁嘅嘢再expect佢哋跟你去做
佢又會聽你9up

已經分唔到你on9定佢哋on9

都啱
冇諗過呢樣野
多謝你嘅建議

我家姐都成日話投資係我身上等放投井
不過佢應該係講笑咁講

標準答案
交畀連登仔調教下

人地 炮王 英文超好喎唔學埋炮王d英文既

唔關on唔on9事，因為我一開頭講十句應一句，愈講愈多，後來十句應兩三句，宜家十句應六七句，有時講到high咗，佢哋會自己行過嚟r水吹

呢個係習慣嘅問題，就好似港共慢慢由緊變鬆，慢慢收緊，溫水煮蛙

亦可能係人嘅問題，因為我成日都幫佢哋做野，換燈換紙dup板砌傢俬，搞到佢哋覺得我好似幾值得信賴

加埋，佢哋有啲嘢做得過份咗，我就會大聲鬧，如果佢哋駁爸媽嘴，我又會喝鳩佢哋，唔知呢樣野有無關係

無西用 都有撚用

可能你妹同你性格一樣咁毒
係學校又俾人蝦
根本唔鍾意返學對人同人分組

點會唔知學緊咩 拎得5星星9成熟晒講緊咩係冇興趣但要讀者

冇得搞崇韓個個都性格巨星

做女人攤係張床都可以搵到錢

其實依家先中三就有佢啦
見你都係讀asso姐要入asso中六先追都未遲

叔叔你好

靚女就搵人嫁咗佢算啦

長兄？

咩係 艾高to 事故 敗 bug屎？利申唔識

有冇諗過由興趣入手
例如同佢講韓星中意聰明既女仔
如果佢聰明d就有機會咁

你屋企都有責任 教到個女咁
你作為阿哥 佢細個嘅時候你有無好好教佢？
屋企基因唔好生性愚笨學唔入腦都無計
但最起碼可以將勤補拙啦

佢讀書有料又勤力
唔洗做電子雞都好搵過絕大多數連登仔啦
佢唔係中大法律系 一開始邊有咁多人睇呀
大把電子雞啦

冇你呀妹呢啲廢柴
邊有人肯做低級勞工呀
認命吧啦

咁大個講唔聽架啦
等佢拿拿聲讀完中學掟佢出去返工咪算
仲想玩多陣咪讀FD>HD之後再返工
做文員 CS個啲唔洗高學歷

Ive個啲FD HD可以借政府錢/比人查家宅政府幫你交

讀band3學校係會比啲懶人廢閪同化咗，學生時期周圍環境同風氣好重要，入得band3六年都面對呢堆冇大志又蠢又懶嘅同學仔，正常入去都變垃圾出黎我細佬而家就係咁，又係英文好差又懶

但你要知道佢依家雖然咁樣 但佢做幼稚園老師都係唔難

hello moto

其實越憎警察 先更應該做警察！

唔好怪你吖妹啦 你自己都係弱智asso仔

其實做廢人有咩問題
做人一定要追求唔做廢人?
佢開心咪得

女人唔洗擔心啦
點都有人埋單

冇西用 有撚用
中文真係勃大精深

個個做廢人 醫學就唔會進步啦

你細妹先中3，你想佢點勁法
相信好多人都係中5-6，甚至大學先開始醒覺，至少你細妹而家有目標先啦，教大都唔難入

Asso慢慢讀上去

講真有啲人本身係讀唔到書點努力都無用

樣如何？身材點？
有樣有身材，隨時發達快過你

有撚用咩

但而家幼稚園，A係for astronaut
連Suggestion都唔識好難做到幼稚園

知唔知乜野係青春期 你咪煩撚住哂啦

樓主會唔會太緊張
你妹先中三, 有得玩梗係玩左先

青少年都會有 role model, 如果佢嘗試學你識做既野，又因能力未到學極都學吾倒，佢咪自我報廢囉。你應做嘅就係吾好再响佢面前話自己識幾多野，反而要扮傻，靠佢幫你做佢熟悉既野，久而久之佢就會有番信心，千祈吾好再話佢乜 L都吾識。

20歲已經評定一事無成

拉

建議下佢做Video Editor或者Designer囉，讀完IVE，再駁Top up degree又得
橫掂呢行要上位都唔係睇學歷

叫佢拍Av

佢有八達通 你無

有咩好震

中4反叛期係咁上下啦

樓主幾大

答：養佢老母呀

其實唔鐘意讀書真係逼唔嚟 有啲人真係注定唔係讀書嘅材料
要等佢自己開竅先得
或者你細妹有冇啲咩一技之長？你話佢識剪片，會唔會佢對呢方面有興趣？

利申：過來人 有屋企人同樓主細妹一鳩樣 都有諗過係咪自己太上進 好似佢地咁廢咁頹先係正常
我屋企嗰件最鐘意講：我都未擔心你地擔心啲咩
宜家我放棄 唔再點勸佢 但佢開始會自己溫下書 見佢有進步就讚下佢 見到佢慢慢越嚟越有動力讀 每個人需要嘅方法真係唔同 樓主細妹仲細 慢慢嚟啦 越逼得佢緊佢就越想逃避

影相都搵多你死份糧啦傻仔

我f3-4都係咁㗎，掛住追星成績又差，到f5為止都收左幾封warning letter全級尾二十幾跟住f5搵到自己夢想，之後開始有左動力讀書，死追爛追終於考完dse讀到自己想要果科
想表達既係，呢個年紀渾渾噩噩好正常既，或者幾年之後佢會明白你用心良苦呢不過讀書尼d真係逼唔尼，佢冇心讀，你只能鼓勵下佢都做唔到d咩～你盡左你既責任架啦

俾着我實屌到佢仆街

中文堂教呢啲架咩
教你點愛國架咋

有西用

我以前有個Fd 教幼稚園 我十幾年前話自己做customer service 佢叫我用中文講
我諗ive 讀幼教 讀完應該都有人請？

日日4pm起身，叫外賣/工人煮，打機/睇片到4am瞓。

已經過了5-6年這樣生活，你話有乜用？

中三唔識computer

波大唔大
大就有機會做到

做黑警算啦

咁鍾意韓星點解唔肯學韓文

我邊句令你覺得我想帶出"個個做廢人"

叫你男朋友幫手

但佢做嘅嘢係關有身材肯拋個身出嚟事
雖然佢係好撚醜又肥 但有波又肯比人睇就夠
唔關佢讀書幾叻事

你有冇好好同佢傾過阿

其實做廢人有咩問題

個個廢人呢個世界點進步

有冇追姜逃？
有就係廢物

唔洗嘥氣屌，屌完佢唔會個人勁左，留番啖氣啦。
利：有個垃圾細佬

此post已完

佢係達成左基本真搵食條件先
玩賣相者
基本真搵食條件都冇
賣相都維持唔到生活啦

同我妹一樣 中學畢業完就炒散
話報asso/non ju拖左成年最後唔收佢
咁又浪費左一年

佢家姐來喎都有西

可摸耳溝你

叫你個妹唔好生BB
生多件蠢野出黎害呢個世界

N次+社工+精神科醫生

中三中四反叛期佢仲未feel到嗰種壓力先覺得自己冇問題
等佢上到f5 f6就會知道自己低過standard幾多，之後就會發奮㗎啦

仲扔去外國，真係嫌錢多

每個人都有自己嘅路要走，做廢人唔緊要，最緊要有本錢做廢人，夠18歲/讀完大學就踢佢出家門自立啦，廢又好勁又好都與人無尤自己負責

咁醫生點講？

大陸幼稚園都識啦

佢有閪用
你無閪用

至少佢有閪將來可能換到層樓返黎

冇㗎喎
而家唔一定要靠讀書
個個求其ive畢業出社會㗎啦
佢後悔咪半工讀讀個degree囉

呢啲垃圾你仲理佢，由得佢自生自滅啦。
佢大個咗出到黎社會，自然知道自己有幾廢，唔使你而家同佢講。

好多去到中五中六先生性

廢青有乜可以講。

可以自細乜都唔憂，又無壓力，要乜有乜，佢根本無動力做任何野。

大部份人係從仆街中學習
不過我明既
兄弟姊妹，求其一個柒啲蠢啲低能啲
都會累街坊

幼稚園老師咪就係比呢類人做
有咩問題

睇黎英文可以坐U望1

真
其實為咗所謂前途搞到不和同你有壓力好唔抵

其實都係
讀個幼教搞掂
好多港女做緊

睇twitch有個mk妹中三書未無再讀

全職打機

有錢驚西唔好認屎認屁話咩分享成功經驗就得

如果屋企有人識，唔學真係嘥晒，有得學我都想學

你要狠心啲
斷哂佢米飯 馬死落地行

吾你老母咩，想開年

即係中學都冇畢業？係咪學校俾老師/同學欺凌？
其實人人都懶，但有正常交際都唔會好似佢咁
千祈唔好亂鬧佢（不過我估你都屌咗好多年）

女人有樣有波有閪就唔洗讀書
自動有人送錢洗

如果你毒撚樣既話
掉番轉你仲失敗過你阿妹

有冇搵嘢做啊 咪鬼養佢啦

佢咁沉迷韓劇韓星既話 諗野離地係正常
分分鐘諗住好似韓劇咁 第時遇到靚仔富二代
從此幸福美滿
你係現實角度不停咁叫佢學習 佢梗係唔睬你啦
身邊同學朋友又同佢一樣唔讀書
佢更加唔會無端端醒覺
學樓上巴打話齋 你唯有等佢第時撞板
到時你再幫幫佢 咁先見效
反而你而家唔好煩佢 等佢唔會抗拒你先
你都慳返唔洗成日谷氣

吾你老母

連登都好多廢人啦
一樣日日追星追韓雞
活得開心

我都想激到佢成身震晒

你自己咪又係讀ASSO浮浮沉沉

#1
Yoyosis
•
27 日前
HKCC
Sem 1: gpa3.5
Sem 2: gpa3.6
Sem 3: gpa 3.51
我報左BU, CityU同Polyu.
想問Polyu收我機會大唔大？
感激

咁係你兩公婆養成佢咁
唔識教仔
你仲好意思賴返件野轉頭
父母果然係無恥

樓主自己都喺HKCC浮浮沉沉緊
連升唔升得返U都未知
仲好意思開PO屌自己妹廢

叫佢做雞自食其力啦

阿哥 原來你咁睇我

香港人typical nature 憎人富貴厭人貧
見高拜見低踩

唔知你假膠定點 但睇燒山可以睇到你咁撚ON9 不如你去驗下智商

做廢人冇問題=個個去做廢人?
變性冇問題=個個去變性?
搞基冇問題=個個去搞基?
冇問題係"=可以去做 "
唔係"=一定要去做"呀白癡仔

咁佢個妹想做廢人咪由佢做廢人囉
個社會自然會由唔想做廢人既人去推動
而家真係當教弱智咁教 咁都唔明就冇撚得救

識得嗲仔咪夠

比4萬蚊學費讀兩年教院HD就出得嚟做 啲質素高極有限

幼教係FOR廢人又唔想做倉侍應珍珠奶茶CS文員仔既人入去讀, 鳩坐兩年涼冷氣

叫佢學韓文，我有個中同中學鍾意韓星，然後學韓文，後尾佢做咗韓星演唱會後台嗰啲翻譯，同韓星超近離接觸

冇撚所謂啦ive幼教11分都入到
以前有個小同連queen同school都唔識串都入到去讀
咪又阿妹撞下板囉

新年流流洗乜勞氣

冇用㗎
摑得醒呢個世界就唔會有咁多掛住發白日夢嘅傻仔
到佢廿幾歲見到自己到頭來一事無成，可能就會明白嘅

佢有你

屌又話IVE幼教好多人爭既
有高分D既唔收
收個得11分?

咁你都有責任
我由year 2開始每個sem零用錢都係用成績計，b range 1萬一科，a range 2萬，b ramge以下乜都冇，想唔讀書都唔得
Summer搵到intern嘅話我老豆額外俾double我，唔做嘢嘅話一蚊生活費都冇

咁好

去interview態度正常積極已經拎到十二三分offer啦

多人爭但都收得多人呢 一級500幾人

有好有唔好，一開始覺得好on9，但之後成績明顯進步就明白用意係好

借黎中出OK?

秒

賣佢做雞 收入可觀

咁你要努力啲

我個妹太想返工加佢零用錢都無用可以點搞
最慘屋企窮 又無學識 唔係好在意迫佢讀書

聽樓主咁講 佢個妹連i大asso都未必讀到
9成要fd讀起 fd讀完就好難上唔到hd
但係幼稚園老師好快都要求要U grad
佢最後讀都大既機會都幾高下
不過如果佢fd生生姓姓 hd入到教大
咁都可能讀得番教大

以為樓主爆moon

咁都要有人洗廁所掃街，個個都唔做廢人條街邊個掃？

唔做嘢可以有屋住，有錢叫外賣，有工人洗，有機打，我都唔做嘢啦。

好過好多人嘅退休生活

冇得搞，有啲野天生嘅。由得佢做幾年野知辛苦冇前途佢就會去返進修

根本佢老豆就縱壞個仔

請問佢外賣錢同遊戲機/game/電話嘅錢喺邊度黎？

行業飽和咗啦，仲幼稚園老師

你阿妹讀小二？

咪撚誇大件事啦

話你知你妹衰乜
唔係講樣身材呢D
而係佢連情緒病呢個擋箭牌都冇

話說之前見到個PO係叫大家SHARE自己心目中點define成功

之後有條女USER留言令本人覺得佢好唔知醜
即係有D野心知咪算, 同埋唔好拎出黎講, 如果唔係自己攞黎柒.
其他人唔話你, 只係人情, 唔係道理

話說條女話自己學業壓力大之類有情緒病搞到中學未畢業就退左學
連呢個年代最基本既中六畢業+考過DSE, 佢都achieve 唔到
老實講係一種好嚴重既underachievement

佢退學之後又報返第二間學校定中學之類 總之想考返個DSE+中學畢業啦
點知人地又壓力大發作搞到退學
結果就係連最低academic qualification都拎唔到... ...

但係佢言談間暗地裡透露出覺得成功係自己定義自己
就算自己咁既爛身爛勢, 都唔緊要, 只要自己肯定自己就得

之後本人心諗嘩乜咁撚唔公平
你有情緒病做擋箭牌你大晒

咁點解欣宜要俾人恥笑肥?
相似例子. 呢個社會以瘦為美, 身材標準係呢個社會去定
所以欣宜肥=俾呢個社會judge做不合格

既然係咁, 果條青山女USER明明連中學都畢唔到業
有乜資格自high話自己可以自己define自己既成功

借問聲佢同欣宜自己話自己肥美, 有乜分別

唔好講咁多野 介紹佢比我地識

想識佢應該好搞笑
有咩可能衰過大陸人
起香港生活喎

無人逼你幫既 唔想幫咪唔好幫 唔好為左佢而耽誤自己人生

樓主 應該係古代人 真係唔識喎
你個妹依加先中四 可以做全職雞/ ptgf / 賣相/ 援交 再唔係就搵個男仔比佢中出跟住嫁埋佢

完全唔覺得廢囉

問題係 佢洗左成百萬起外國讀中學
屋企好窮 但唔知做咩事比d升學agent水左送佢去讀
可能唔夠零用錢洗 愛上左返散工
返左香港一年話報asso 但最後又唔收佢(其實唔係成績差到唔收 係asso唔認外國學歷而佢又無勁到non ju入u

而家暫時係送返佢返外國讀 但未入到境 online開學
佢繼續有佢既散工生活
band 1學校轉去外國讀
自此就頹廢左 唔知講咩好

母：我就係要呢啲，計劃通

同埋佢講明呢啲錢係要自己儲起做首期，要知道所有野都要自己努力換返嚟，將來都唔會白白幫我俾首期買樓，所以我控制住自己一星期唔會洗多過$500

儲錢整容

你阿妹唔識玩炸
叫佢扮死去睇精神科醫生
我有情緒病 = 我有永續擋箭牌
呢世乜都唔洗做!!!

佢有機會有某程度上既人格障礙，我諗要捉佢去見社工

佢識出汗都夠
原味賣得仲高價錢

可能屋企人或者親戚講埋啲「你家姐都得，點解你唔得呀」「學吓你家姐啦」嘅說話，令到佢更加唔想讀書

識普通話咪得囉

推佢做雞囉 點都有客掛

中四冇咩所謂啦！我中學畢業都未識個講個d字 最後咪又係大學畢業 人工3皮野 活得好好。

中三四唔追星等三四十先嚟追？

你講嗰D都唔識佢點升班的？吹水？

廢青有個妹，即係我個女，同一管教，同一環境，都係要乜有乜，現在HKU medic year 1, DSE 3科5**.

我都唔知點解。

想屌

我覺得呢 樓主唔好係咁逼個妹先
依家個妹明顯覺得樓主好撚煩
你講乜鳩佢都唔會聽

個妹仲係中四 仲有時間
同佢增進下感情先 對佢好啲
到中五先係重點
你唔可以淨係話佢乜乜物物
你要將現實
完完整整咁show比佢睇 用字要harsh啲

例如

冇人會care佢識幾多韓星 追幾多劇
佢會話自己開心就得
跟住你就可以屌佢
係呀你自己開心就得嫁
個個人係你背後當你廢柴一條指住笑
冇人會認同你 認真對待你既存在
因為你冇能力
佢會覺得你吹大左
跟住好簡單就係你講下band 1學生係點睇band 3生

band 3出身 爛泥冇分別嫁
一黎已經好多人會睇唔起 個個當佢廢柴
有人差過佢冇用 大部份既人都比佢好
佢唔努力就永遠比呢啲人踩住 冇尊嚴

英文都唔識多隻 唔係一夜之間解決到
語言係要時間去浸淫
同埋又係會比人睇唔起
ok你鐘意韓星
可以讀韓文 但係係香港有咩用？
你咁既尊容覺得會有韓仔haul?
同埋你知唔知韓國幾咁父權
比香港更睇重出身？
人地讀唔到好啲既U已經講到前途盡毀
分晒class 你咁既出身邊個理你？

你下下同自己啲同學比
你知唔知band 3大部份學生
同廢柴係冇分別？
你攞自己同啲廢柴比尊唔尊重自己？
就算有讀書係band 3全級第一
你都只係同啲中下等band 1仔差唔多咋
人地仲要分分鐘屋企好有錢 你地算啲乜

攞埋晒啲人搵幾多錢
啲物質幾咁貴比佢睇
比啲靚女韓星佢睇
話佢知人學背後幾咁努力
攞埋佢個樣黎講 屌佢樣衰 肥 做雞冇人要
佢講啲咩駁你都好 你都屌佢冇用
因為佢band 3 又唔讀書 不務正業 冇內涵
踩到佢一文不值
屌到佢喊/嬲 你就安慰佢
同佢講 只要你肯努力 係唔會遲

如果咁屌都唔醒可以放棄

有心理研究指出沉迷追星嘅人係因為同父母關係唔好所以將情感寄託係偶像身上，人係需要依附attachment 的

講真如果處理到佢嘅動力、情感，要發力追成績一、兩年都好足夠

好多時人嘅成績、成就問題唔係能力問題，係心理問題

都冇話錯定啱
又餓唔死人咪由佢囉

佢大把錢，十幾歲，利是錢+爺爺嫲嫲+公公婆婆零用已經幾十萬。

傻傻地
人地係女人
生出黎已經有幾球野
條仔第時有車有樓

你? 死做爛做就得

還有屎忽

咁鐘意韓星
不如叫佢去認真讀韓文啦
起碼做下翻譯都唔會餓死

band 3真係is am are都唔識分

基礎都冇點樣發力

幼稚園老師好撚廢

我FD個EX5科2都冇走去讀個垃圾FD再上HD就做到🤮

帶佢去見識下就識諗

中三連小學生字都未搞掂
鼓勵下佢去補習？

唔撚係卦？

你個女叻，要乜有乜冇問題
但你個仔唔叻就應該佢要乜都唔好俾，等佢自己努力下

我都覺
所以樓主趁依家個妹仲係中四仲有時間
係好應該處理好關係先 起碼對佢好啲
咁樣教起上黎先容易
DSE中四啲野淺到爆炸
而且仲有成年中五比佢追
個人覺得中四玩成點都係冇問題
學校好少少既 中五下半年先開始追都得
因為分分鐘中五已經教晒中六既野

香港地, 做女人已經WIN左, 再樣醜如中大EMAIL, 只要你肯露肉, 大把撚樣課金買相

唔出樣賣又得

0分點解唔升得班
好多學校費時煩又有學費收
照升

識人英文仲廢過你個妹 都做緊幼教

佢資產咁多同「收入」咁高（比起佢嘅洗費），教佢投資都生活到啦。

我相信遲啲佢啲長輩死時都會留一大筆遺產俾佢。早啲學識點管理錢同投資好啲。唔係到時好快敗晒成份身家。

唔係咁易，葉師傅

你唔俾野佢，廢青兒子會自己降低要求，例如你唔煮4pm的早餐佢食，佢就唔食。

你唔同佢換PS4, 佢就keep住玩ps3.

而且佢根本有錢買。

大個自然識諗

Ching 20歲大學都未畢業
唔好咁心急啦

你唔廢咪得囉，佢溝唔溝到女係睇你買唔買得起林寶比佢

中三正常英文程度都要有ielts 7

佢DSE都無考，本來送去外國讀，初初話好，仆街到set好晒，用咗十幾萬，最後last day起身先話唔去。

唉。

隔住mon都feel到幾撚淫

咁搞法佢唔會走出comfort zone
細細個係咪冇乜時間教 / 縱得佢太犀利
送佢去外國 淨係畀基本生活費 有冇得諗

你男定女

咁難搞bo，識幾個有錢fd就算讀唔到書，但都肯出去讀

幼稚院老師好易做
讀毅進就得

毅進文憑-幼兒教育

有基本生活費=comfort zone。

證明我無話錯自己仔：廢青。

不過唯一好的地方是我們家人關係幾好，廢青兒子會跟我一齊睇波，有時仲會send d咸相我睇吓，哈哈，廢唔晒。

識個朋友 佢家姐大佢幾年 但喺間band3學校年年考尾3 後來直接留咗3年 中六未畢業俾學校踢咗 後來就直接留屋做廢青 零社交 日日就喺留屋企自閉睇片 就嚟30歲仲做緊廢人 屋企本身有錢都算 但個fd公屋女嚟 佢話將來嫁出去 唔會再理佢

送啲書畀個仔睇吓(?
畀佢多個選擇, 做吓其他嘢都好

不過都要佢肯睇先得

我個朋友ex就係噉
我都大開眼界

咁佢地兩兄妹傾唔傾得埋
怕唔怕阿哥第時拖累阿妹

叔叔都幾盞鬼

我識個friend 又係唔靚好毒好宅不過有父母照顧就冇所謂啦
買部kindle oasis 3 俾佢培養吓閱讀既興趣先囉⋯⋯我都係因為kindle 先有令我鐘意Harry potter 煲曬全套小說，
平平地買部Mac mini 俾佢玩吓game 都可以練吓英文，佢平時有冇開apple tv + / Netflix 煲劇？

係咪公屋仔女 係就由佢啦 第時都係做sales

咁似係父母灌輸錯嘅價值觀喎

想知咩留言

做囡囡cosplay幼稚園老師囉

我呀哥都覺得我係廢柴
不過佢係個毒撚 唔會同我吹水

無野了 岩岩未睇哂

我都經常這樣怪責自己，但個女又無事。

關係好好架，當然你當面話佢，佢會唔太高興，但唔會反面。

我妹都好廢日日打機打麻雀,街又唔出.放假全家出去食仲要幫佢買外賣啲零食買咗冇幾日就比佢食哂,又唔幫手買

無分別 都係自欺欺人 唔好理佢 有埋情緒病仲衰 人地講兩句說話 可能就覺得睇佢唔起個D

但係青山女user 個留言有成4個正皮

不過如果佢唔咁諗自己可以定義成功可能仲衰 如果佢覺得自己無用又情緒病隨時都輕生 RIP

你打工賺錢最好留番 D 錢旁身，
唔好俾咁多屋企，
你阿媽好有potential 會貼俾你個妹貼到唔知幾時。

樓主使乜勞氣呀，由得佢啦，識人DSE得兩科合格都做緊幼稚園老師，門檻根本勁低，如果佢真係如你講到咁膚淺，都唔慌會反省自己啦

我諗巴打係講緊你屋企咁有錢
大學一個sem都要讀5-6科, 全部b range都五六萬

所以樓狗妹應該問老母r錢睇精神科咁就可以有擋箭牌

唔似有精神病又浪費錢 樓主本身已經燥底 屋企仲比錢佢阿妹既話 樓主可以爆火都似 搵學校社工傾下先啦 我就咁睇淨係覺得佢個妹只係懶同埋無目標

可能 打錯字

精神病只係用嚟做擋箭牌
邊個話要真係有病先可以俾人診斷有病

如果我屋企有佢屋企咁有錢，起碼袋幾廿萬
利伸 得幾科b range

扮病扮到最後比人捉左去精神病院打針 隨時無病又逼你食藥變到有病 我覺得唔抵

搵個有錢傻西幫佢埋單咪得囉
到時你幫佢奶鞋底咋

有撚用
有撚用？

係咪私校

屌你老味你係咪扮嘢 扮有仔

我都想有時光機，reset一次教養方法。

硬係覺得扮阿叔

男人汗都冇人知啦

無西用？有撚用。有撚用？無西用！

佢依個moment唔會明你講嘅野架啦
比起你再講d野黎勸佢
既然佢鍾意追星嘅，你不如叫佢去Twitter追星
起碼果度d人用英文交流，話唔定可以學番d簡單英文

唔撚好偷換概念啦
憎人富貴係憎班二世祖啫
厭人貧係厭班無上進心得過且過既廢人啫

即係OP個妹

佢講明呢啲錢係要自己儲起做首期，要知道所有野都要自己努力換返嚟，將來都唔會白白幫我俾首期買樓，所以我控制住自己一星期唔會洗多過$500

唔係個個男人見到女就俾錢想屌嘅

佢多你一隻西 如果唔喺太臭 遲得可能搵得仲過你 到時喺佢放棄你

絲打 我係一個同你阿妹有啲相似嘅過來人 當時我成績奇差而且十分沉迷打機 甚至試過偷屋企人錢去買點數卡...而家叫做大專畢業而且搵到自己志向 冇再沉迷打機 而最重要係自己識得節制自己

我覺得另我有咁樣嘅轉變有兩個原因，其一：我喺中四五時搵到一樣比打機更吸引到我嘅興趣，嗰件事俾到我更大嘅成功感同挑戰，而我繼而決定將佢變成終身事業；

其二就係我feel到社會壓力，呢個社會打機(起碼就我而言)係搵唔到食，我自己又好憎啲所謂月光族啃老族，自己唔想認輸，唔想窮，唔想俾人睇唔起所以就焗住發奮圖強

不過其實既然唔鍾意讀書就唔好讀，睇下有咩其他興趣，去學下再入行囉

樓豬都有啲慘 feel到你好鬼擔心又好嬲
感覺係啊妹同你鬥氣所以亂講野囉
佢點都會有少少諗法嘅
有陣時靚妹仔發脾氣玩叛逆唔想同你講

比多少少時間佢啦 佢應該未明有咩咁重要
有時可能做家姐都只可以喺佢驚嗰陣先扶到佢一把
你太上心成個老母咁管佢 只會令關係越嚟越差
倒不如慳返啖氣 等佢自己仆街再嚟搵你

利申：身邊大把追星friend都係諗唔到讀咩就去讀返韓文同剪片，起碼揾到餐晏仔食下

打份垃圾工算，佢會搵到自己嘅生存方法
你愈逼佢，一陣直接抑鬱，情緒病一世
Band3 中學全部都係依種人，讀書係傻仔
認真係異類，聽老師講直頭係奴隸

你試下唔好理佢，由佢自由發揮，功課一定唔好幫佢做，佢搵你幫手你就叫佢自己google translate，等佢自己醒覺，你幫唔到佢幾多年嫁咋

gd suggestion!! "AI Dungeon" is a good game to learn English too

女人仲可以2次投胎
冇所謂啦

Cut佢錢啦

冇錢執屎都要佢做啦

女嘅真係唔洗擔心 喺香港地是但都搵到食

我個妹柒你個妹1億倍
24歲都係咁生存緊

因為你廢，唔識教囉

咁撚廢唔撚係掛
有冇考慮過叫佢去安樂死之類？
生存喺世上有乜撚野用？
地球嘅癌症，生物嘅廢物，人類嘅寄生蟲
理應清除喺世上以絕後患

是旦啦
求祈dse考兩三分讀foundip,再駁hd幼教，有幾難

身邊識人幾分都入到啦
英文講緊係”she are”呢d程度
讀個fd再上hd
而家做緊幾年幼師

依家教院
幼教degree每年30個
HD 400個
流失率又高
想教好啲幼師都冇用 個個讀完HD教幾年搵快錢就算
香港教育真係食屎啦

辛苦工黎好撚慘
得罪講句做保安仲爽過做幼教
做幼師, 老師WO, 好撚好聽, 同人講好似威威過做保安
做落自己知自己事, 自己知辛苦

我f1-f6年年全級前五

屌
我中六先開始讀書
半年都入到大學啦

利伸：band 3

真係，佢成日話呢個世界有真愛
我作為拍過幾次拖嘅過來人，同佢講唔可以靠晒男人，女人都要識得揾錢，佢話我太現實

我好聲好氣，苦口婆心同佢講
佢話我自私，講埋晒啲佢唔想聽嘅野，仲一野轉身入房「嘭門」
我嬲到差啲去摑巴佢，最後當然冇咁做，將啲氣忍住咪嬲到個人震晒

收左city conditional offer

中三連computer都唔識就唔係想佢點勁法嘅問題喇

女人識腿張開就ok

雖然佢唔讀書
但本質係乖嘅
係真係一提讀書就勞氣

想識

佢真係唔識⋯

咁樓主依家係咪只能夠放生佢呀妹

窮撚仲以為一個禮拜洗500以下係好正常嘅事

介紹比我

主科唔合格都升得班？

咁有時同啲人social下都要洗錢
但自己平時真係一份三文治分上下晝食
夜晚返屋企食先食飽啲

唔係個個 但有幾10個都有排佢攢 即係咁講

正如我真係唔係乜女都得嗰d

緊係得以前band5個個都冇科合格嫁啦

叫佢做下運動先

你呀妹賣唔賣子宮比我

家人關係好

唔靚女唔大波
可以準備讀完書日日叫春懷才不遇

煲劇真係可以學到英文咩

馬死落地行 無錢你慌佢唔做野咩

中3，仲有得救

好易上u姐讀讀下就入到u架啦
人生係你阿妹既 操勞咁多做咩

叫佢操FIT/KEEP住副BODY,

搵個正常人嫁, 完

呢種情況當阿妹唔去諗我唔可以再咁落去係冇辦法
順帶一提 千祈唔好用我本身都係好差 都係經努力先有而家呢個結果呢種方法去同阿妹講
倖存者效應嚟
目前阿妹需要既 係一個會同佢一齊努力既人

始終家姐對佢太遙遠 家姐喺佢心目中係個比佢勁既人(阿妹有野會問家姐 阿妹會拎更差既人同佢比而唔係拎家姐)

教大好似都18分中位數
IVE幼教、明愛幼教仲慘

你個妹靚唔靚 大唔大波？
有其中一樣佢人生分分鐘可以成功過你

Sor我靚過佢😂😂

叫雞都可以關係好。可能你們太年輕。 當然我唔會同家人share屌咗隻好雞啦！

認真覆。
只要幫你細妹揾到個愛讀書又好既男人。
你既問題自然唔係問題。

你靚過佢=\=佢唔靚
佢靚唔靚 大唔大波先？

講得呢句既都on9 中六先追要有基本既底 你未讀過d差既學校唔會明 中六有朋友連中文字都唔識寫多隻 全部都係近似音 最後努力比自尊心摧毀左 堅持左一兩個月 當然啦 佢依加一樣搵到錢 生活都唔差

佢mk 妹個種靚囉😂
我就純過佢靚過佢
出街啲人成日當左佢係我家姐，但我大佢8年

我讀asso係因為我dse其中一科失左手，我英文有5ielts 7

叫佢學韓文啦 用個星做動力
好多人追星追到一口流利韓文 會多好多可能性

咁我真係理解唔到 以前中學正常水平 大家都係中五先追 會考完起碼讀得到dip先

英文4左？

無錯，性教育都係從事教育工作

講真，中4，話大唔大，話細唔細。
有d人係要自己瀬過野先識醒。

最緊要係你父母唔好提供太豐富物質，基本3餐，正常番學物資就算。咁樣個人會快d醒。

如果長期乜都有，好難會醒。。。

咁大壓力做乜 等你妹撞板咪開始聽你講囉😓

中學predict我5/5*，個年考左4，重考左有5

收唔收多個仔

細個我識個fd都係咁
成個中學全級尾幾
之後話中意小朋友走去讀幼教
依家佢養返佢屋企人轉頭
仲一路做野一路追星

其實佢band3都讀到禁
早啲逼佢出去做嘢仲好啦...

冇圖就冇討論空間嘅...

希望佢突然開竅啦

個post 出個陣2020 dse 已經出左result
而家2021又未考 請問你個5係邊到黎

佢呢啲明顯缺乏自理能力，去到外國要逼住自己照顧自己就會成長，當然都要屋企有錢

我2019入asso架
個年係用4呢個分報，咁就算2020重考左個5，我asso都係用4去報架嘛，係12月報ugc先知可以用返5去報，所以先有cityu ba eng conditional offer喳嘛

你咁上心做乜 尊重佢既決定囉 無人可以逼你到時養佢
你情我願

會唔會吹大咗？😂差成8年喎...

有個閪已經超越咗你唔知幾多光年
使乜識咩suggestion end computer

比我調教下佢

我屋企都唔算窮
一星期屋企人俾$300連車錢

發力坐A望U

樓主個妹太廢

小二依家識好多英文字喎

咁你有冇
利申 我冇

要幫佢離開依家嘅垃圾圈子

嘟

同阿爸阿媽講呢件廢柴你唔會不理

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦

世界好公平

如果人人都心想事成

會天下大亂

世上總要有你D咁既廢人

佢有撚用？

以前讀band 3
好多會考零分女去讀幼兒教育

以前又有個同事係九龍塘啲英文幼稚園做過老師
啲英文廢撚到閪
係嗰一刻我終於明 點解香港家長開頭同個小朋友講好多英文單字
之後到五六歲就變左全廣東話

中四姐 我果陣都係日日衝返屋企打機

不過打完英文驚之後英文進步神速

你試下介紹英國明星俾佢追

叔叔你係咪要放棄你下一代嘅年輕人

你係阿哥定家姐

有閪已經夠啦 仲洗識suggestion, end, computer
隨時你先係個死廢柴

我家姐都係 33歲

深同感受

冇吹大，認真，我個樣好細個，佢個樣好成熟

家姐

想食姊妹丼

得罪講句

大把人上到U屋企人一蚊零用錢都唔會比

就算你全B一年十萬蚊仲想點？

你唔會連B range都拎唔到掛？

唔好講到自己好似好慘咁

咁你都保養得好好啊😂btw 而家00後似係好老積&成熟

你老母咁偏愛阿妹？

我妹都係，響台灣讀完個野雞大學返來香港又唔搵工做。

我阿妹讀緊中五都係咁廢 全家都放棄左佢

講真
Ece唔難入

幼教唔難入姐不過渣到咁咁又誇張咗少少

24歲一事無成在此 hello,你好

諗起尋日有個巴命話佢細佬又係咁
父母唔係度 乜都佢做曬
幾百蚊家用都唔比

有冇人覺得中學唔識讀書，上咗大學先識讀書
唔知點解上到大學我明d professor講嘢
反而係中學d老師講嘢我一句都唔理解

咁你靚唔靚女
身材好唔好

唔好自己認為想睇吓你身邊啲朋友點樣評價你

咁樣可能都同你個妹點樣睇你有關係

雖然連computer都唔識係真係有啲

中學嗰陣時始終未成熟
有好多嘅成長難題要面對
同埋中學老師唔係個個都識教
聰明少少嘅就會想喺大學嗰陣時學點樣去思考
同埋一啲學習方面嘅方法
有啲嘢好睇機遇
有時遇到有啲事觸發到你有啲唔同嘅諗法
之後先會有少少知道點樣去讀書

連登第唔知幾多屆鬥廢大賽正式開始

膠post

家姐話我好鬼死廢

叫佢學韓文當一種技能囉

冇碌落去，當我冇問過

係咪私鐘幼稚園老師

如果佢又唔靚又唔大波 樓主都...

提下幫下囉
開竅先幫到佢
而佢幾時開係你控制唔到

洗乜理佢，到佢絕望既時候就會學
一係就自殺

做呢行真係唔駛讀得成書

包養你妹，你妹可以唔洗做

Hello

Mk 妹...ok了
Pm我
依壇野我跟

樣衰就努力讀書啦

發展下興趣
通常見識唔夠多至會去追星/打機

讀書唔講第日搵工咁遠都係講成功感
Band 3已經代表能力極弱
（一係有SEN，一係有家庭問題）
咁讀書基本係零成功感
英文小學程度都冇係常態
樓主應該唔係讀Band 3?
層次、比較基準好唔同
唔能夠用Band 2 把尺度Band 3 學生
佢哋只會立即放棄/ 試一試證明自己唔得再放棄

近排啲2樓回覆做乜咁勁

最憎人係到指指點點教人點行條路
佢自己人生問題
關你撚事

追星真係害撚死人

點解會有人咁無聊😂

你係佢阿哥，你有能用

咁你學校都係廢
前五入asso

Cls... 好搵過好多人出黎打工
當UG讀六科...3A3B 已經月入萬五

點止無零用錢...好多人學費都要自己貼喇...

唔做老師咪去便利店打工囉...餓唔死既

不過語文係生活技能黎
如果韓文又唔識 英文又唔識
就算比張機票入場票直飛韓國
企響個韓星面前可以講咩
雖然韓星啲英文有啲都1999

唔識韓文點溝oppa?點爆rp?
人哋d站姐又影相又p圖仲做promotion搞event
你問下佢有咩做到

認真答你
你呀妹拒絕同人溝通其實已經冇辦法
你越講佢只會覺得你越煩
第日可能連一家人坐埋一齊食飯都嫌棄
由佢留班或者勉強畢業然後出黎做野 面對現實
自自然會成長

放心 讀唔成書 唔會餓死 工作都唔一定比人差
係揾工方面一定難好多

只要佢唔吸毒 唔學壞 其實將來可以追返啲進度

最驚突然被MK仔埋單

唉，咁佢除咗唔讀書唔返工，都無做乜衰野。

佢想搬出去，其實我有樓可以俾佢住，不過佢唔肯。

要唔要契仔

呢啲錢係預埋儲首期，老豆講明唔會幫我俾首期